究竟乜野係愛情乜野係拍拖

見到有個Post係問如果自己女朋友比人強姦仲會唔會同佢一齊，見到入面有好多對愛情唔信任嘅留言，又乜野愛情玩具論點樣點樣

又有人不停問愛情係乜野，對愛情無曬信心。小弟當然唔知大家嘅愛情觀係點樣形成，可能係喺度睇得太多男/女友出軌嘅post，或者係聽身邊朋友嘅故事影響，甚至係自己經歷。或者係純粹博出位先講一D誇張嘅言論啦。但我想講真係唔可以一碌尻打一船人，每一個人都係獨立一個個體，唔可以話一個男/女仔咁樣，就全部都係咁樣。小弟本身做過社福機構嘅外展worker，更仆街更意想不到嘅男/女關係我都見過，但都無影響我對愛情嘅信心。小弟唔係話D乜野專家，但只係想將自己嘅經歷分享吓，或者可以令咁多位對愛情失去信心嘅巴絲有另一個角度去睇。

小弟同依家呢個女朋友拍左兩年幾拖，唔算話好長，又唔係話好短。「愛你一生一世」呢一D唔知做唔做到嘅一生一世承諾我地從來都唔講，但我地會同對方講「我好希望可以一直愛你」，將自己當刻對對方嘅感覺講出黎，比起虛浮嘅承諾黎得更實際，更可以比對方有安全感。

我地一齊之前，各自喺愛情經歷上都有過唔好嘅經驗。小弟以前試過因為人有我有嘅心態同埋想搵人陪，然後虛耗左其他女仔嘅青春，到頭來發現自己根本無鍾意過個女仔。亦到試過單戀一個女仔幾年，最後都係無疾而終。女朋友以前都有類似經歷，不停拍拖搵人陪自己然後又分手，亦都遇上過一腳踏兩船嘅賤男。同時傷過人同埋被傷過嘅我地兩個，依家已經一齊左兩年幾，亦都對愛情更有信心。

講點解愛一個人，有時真係未必講得出具體原因。如果講得出具體原因，例如我鍾意佢大波，咁當我搵到個更大波嘅就會轉對象。咁當然啦，第一印象都唔係話完全無嘅，但愛情呢家野真係人夾人。

兩年幾以黎，當然有鬧交啦，特別係岩岩一齊嘅時候，真係有好多野係要時間慢慢磨合。但我地會講好左，點鬧都好，唔可以用分手做威脅，一講分手就真係分手。鬧交嘅時候，我地會提出冷靜期，可能係幾個鐘或者一日之後，等大家情緒冷靜左之後，先再講返我地原本鬧交爭論果一樣野。同埋對對方坦白，講返鬧交果時有無D因對方而起嘅hard feeling，然後另一方再道返歉。既然對方都已經係你家人以外最親嘅人，放下保護自己嘅面子同對方道歉又有乜野所謂姐。有時做錯野令對方唔開心，認一認錯道個歉都係同一道理。

兩個人相處係講溝通同埋坦白，咁之後就好自然會有信任。無論對對方有好嘅有壞嘅感受都好，都拎出黎坦白講。好嘅就繼續保留，壞嘅就一齊傾吓有無解決方法，可能係改變個壞，又或者聽完對方解釋之後會改變本身對件事嘅睇法。例如我地試過因為報到呢一樣野鬧交(邊方要邊方報到就唔講啦，因為唔重要)，最後就係互相了解完對方嘅諗法，原來想想互相多D分享大家嘅生活事情，咁就一方多左分享自己生活，另一方少左要求對方分享。

我會覺得愛情拍拖係互相分享同一齊成長。縱使物理上未必時時刻刻有對方陪，但你會知道去到最後總會有一個人去聆聽你支持住你。咁當然有D人話拍拖為扑野，我會話每對情侶都會有自己處理性生活嘅手法，可能有D真係結完婚先拆嘅，有D可能要日日扑玩埋中出SM嘅，咁其實最緊要都係雙方講出自己嘅期望，再一齊搵一個共同接受嘅方案。當然啦，性生活唔係愛情嘅全部。

最後，就係承諾，係一種commitment。當然，承諾可能會犧牲一D野。有段時間分隔兩地，見到波大腰幼嘅囡囡緊係覺得又正又養眼啦，講真要出軌有幾難，對方又唔喺身邊，但我會記住自己有個女朋友，對呢一段關係有commitment，只會遠觀囡囡不會近摸(有D人可能同另一半講好係open relationship咁又另計啦)。或者拍拍吓會發現無左岩岩開始一齊嘅新鮮感同埋衝動，但愛情拍拖就係講commitment，願意繼續同對方一齊行落去。

以上只係我少少嘅個人經驗分享，如果大家有唔同睇法，都可以一齊討論吓。

終於搵返個post，就係呢個
[人性]如果女朋友俾人姦 仲會唔會同佢一齊？

太長同冇排版唔睇

高質留名